% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques 
% @SousTheme Fractions
% @Titre Calculer des périmètres et des aires de rectangle
La longueur et la largeur d'un rectangle ont été multipliées respectivement par $\frac{7}{5}$ et $\frac{2}{3}$.
\begin{enumerate}
  \item Dans cette question, on suppose que le rectangle initial a pour longueur $40$ mètres et pour largeur $33$ mètres.
        \begin{enumerate}
          \item Donner les dimensions du nouveau rectangle.
          \item  Calculer son aire.
        \end{enumerate}
  \item Dans cette question, les dimensions du rectangle initial sont quelconques. On notera $L$ sa longueur et $\ell$ sa largeur.
        \begin{enumerate}
          \item Par quel nombre, l'aire du rectangle initial a-t-elle été multipliée (donner le résultat sous la forme d'une fraction) ?
          \item Le rectangle ainsi obtenu a-t-il une surface plus grande que le rectangle initial ? Justifier.
        \end{enumerate}
  \item Dans cette question,  le rectangle initial a pour longueur 7 centimètres et sa largeur mesure 4 centimètres.
        \begin{enumerate}
          \item Quel est le périmètre de ce rectangle ?

          \item Quelles sont les dimensions du nouveau rectangle ? Donner les valeurs sous forme de fractions irréductibles.

          \item Par quelle fraction, le périmètre du rectangle initial a-t-il été multiplié ?
        \end{enumerate}
\end{enumerate}